全部文宣同我入嚟！！！！

我喺外國讀u，宿舍除咗我其他都係外國人。 今日有一個問我香港係咪有人示威俾人用真彈射到，我就俾佢睇咗立場啲ig post同埋我repost嘅文宣，佢哋一聽到中槍嗰個係中五之後有個女仔都眼濕濕仲同我一齊鬧popo
佢哋話英國新聞有提到呢件事，不過social media就真係除咗我repost嗰啲之外冇見過有其他post！我俾佢哋睇咗721 831嘅相同片佢地先知原來發生過！！
所以國際文宣一定要煲大佢！！尤其喺外國讀書嘅！唔好以為你哋喺外國就唔關你哋事！！唔好淨係repost中文呀一定要有埋英文呀！！俾更多人知道香港警察幾垃圾連人都不如！
連我班hallmate都幫我再repost俾多啲人知！身為香港人嘅你哋唔係連做文宣都唔肯呀嘛！
五大訴求 缺一不可！#chinazi

入鋪打爛啲野件事佢地點睇
呢個都要人幫手解釋

螞蟻搬家，蟻多摟死象，人人有工做

佢哋唔係好理解，不過例如政總嗰啲佢地都覺得可以接受，始終人命一定緊要過啲爛鬼玻璃同死物！

push

我覺得係英國留學嗰啲都可以幫英國戰線做多少少野

Push

我 p牌 post唔到新 po了
麻煩各位巴絲見到有用嘅話開個 po，俾多D人睇到吖

[文長慎入] 參考 反共成功例子：印共

最近發生好多事 睇到個劇本點走
但又阻止唔到 好似要拉住架行緊嘅火車
好有無力感
我唔識點做
但歷史應該可以教到我地

我地睇完隔離版D 警世文
了解敵人之後 就要參考歷史
因為歷史只會一次又一次發生

原文自：

文：中央社駐雅加達特派員周永捷

從建國功臣、擁有300萬名黨員，到今日被法律明文禁止、相關圖騰都被視為禁忌的的印尼共產黨，曾牽動印尼歷史的發展，如今卻淪為政治人物避之唯恐不及的鬼魅。

印尼共產黨（PKI）從興盛到崩解，1965年的流產軍事政變「930事件」是關鍵分水嶺。

印尼國父蘇卡諾在上個世紀成功領導印尼獨立運動，在外交政策上靠攏蘇聯、中國，傾向共產主義陣營。印尼共產黨在蘇卡諾以及中國共產黨在當地的支持下，日益蓬勃發展。

1950年代後，印尼共產黨在領導人艾地（D.N.Aidit）帶領下得到飛速發展。到了1960年，印尼共產黨成為印尼最大政黨。1963年，印尼共產黨黨員人數達200多萬，1965年增加到300多萬。

蘇卡諾放手讓印尼共產黨發展，當時印尼共產黨是印尼第一大黨，遍布黨政軍各部門，蘇卡諾身邊也不乏共產黨人。

不過，就在1965年9月30日，印尼左傾軍人結合左翼學生發動事變，殺害多名高級將領，僅時任陸軍戰略後備部隊司令的蘇哈托倖存，他於是發動軍事政變，推翻蘇卡諾政權，接著在全國策動反共大清洗，除了導致大批共產黨員被殺外，也造成許多華人被當作共產黨員處決。
Suharto_at_funeral
Photo Credit：PD-INDONESIA.
蘇哈托於1963檔案照

學界分析「930事件」引發的反共大清洗造成約50萬人死亡；媒體分析，至少有30萬華人在反共清洗中喪生。

對於這段歷史，美籍導演歐本海默（Joshua Oppenheimer）花了6年時間，訪談暗殺隊員當年如何殺死許多「印共」，完成紀錄片「我是殺人魔」（The Act of Killing），入圍第86屆奧斯卡金像獎，再度引發各界對這段黑暗歷史的省思。

這部影片以反思的角度，藉由當初參與殺戮行動者現身說法，帶領觀眾重新檢視歷史悲劇。當年的倖存者阿斯塔曼（Astaman Hasibuan）接受印尼媒體訪問表示，這部紀錄片清楚呈現當年行凶者多麼以此自豪，雖然紀錄片引發國際關注，但如果印尼政府無意深究，這起事件不會有後續發展。

印尼國家人權委員會委員羅伊查杜耳（Roichatul Aswidah）指出，蘇哈托政府時代頌揚這段反共清洗歷史，對好幾代印尼人洗腦，不過，這部紀錄片可以用來抗衡這樣的錯誤認知，並讓印尼有機會從錯誤中反省。

事隔半世紀，在人權團體的壓力下，印尼總統佐科威承諾調查當年這一段反共清洗的歷史，政府也派代表參與民間團體舉辦的研討會，但印尼政府表示不會為清共屠殺歷史道歉，迄今也未見深究相關人等的責任。

原因無它，因為時至今日共產主義仍是印尼社會中的禁忌，許多人都不願意去碰觸這塊敏感的議題。

記得一定要雙語文宣！多你一個人都好多！個個都要！

有人為你擋子彈 你可唔可以為佢俾更多人知香港警察有幾垃圾！